﻿# matrixFont



![](help/screenshots/s1.png)



## О приложении

Приложение позволяет создавать, редактировать растровые шрифты и генерировать код **Си** для подключения созданного шрифта к проекту программного обеспечения. Основная область применения — разработка проектов программного обеспечения с использованием графического интерфейса пользователя во встраиваемых системах. Возможности:

- диапазон символов шрифта от 0 до 255;
- размеры символа от 1х1 до 100х100;
- выбор кодовой страницы (кодировки);
- компактный собственный формат файла шрифта **RHF**;
- просмотр образца текста создаваемым шрифтом;
- создание проекта на основе системного шрифта (импорт с последующей растеризацией);
- гибко настраиваемая генерация кода **Си**;
- удобное редактирование символов мышью;
- история операций редактирования для каждого символа шрифта;
- копирование и вставка символов шрифта;
- поиск символов по коду или по названию;
- масштабирование рабочего поля редактора при помощи колеса мыши;
- пиксельная сетка, шахматный фон;
- эффекты редактирования: инверсия, отображение, сдвиг, прижатие символов;
- пакетное редактирование всех символов шрифта;
- навигатор по символам шрифта с отображением начертания созданных символов;
- оптимизация размера холста символов;
- изменение размера холста символов после создания проекта шрифта;
- изменение диапазона символов после создания проекта шрифта;
- широкие возможности настройки (внешний вид, цвета и прочее).



## Установка

Приложение не нуждается в установке (portable), работает из любого каталога. Скачать можно [отсюда](https://gitlab.com/riva-lab/matrixFont/-/releases).



## Как пользоваться

Руководство пользователя на русском [help/matrixFont-help.md](help/matrixFont-help.md).



## Ответственность

Приложение предоставляется для свободного использования, без каких-либо гарантий и технической поддержки. Вы используете приложение по своему усмотрению и несете свою собственную ответственность за результаты его работы.



## Авторство

Copyright 2015-2017, 2021 Riva, [FreeBSD License, modified](license.md)

[История версий](versions.md)

Разработано в [Free Pascal RAD IDE Lazarus](http://www.lazarus-ide.org), компилятор [Free Pascal Compiler](https://freepascal.org).

